【立場專訪】暴動案被告盧建民 七年牢獄之內與之外

原文好長，自己入去睇，睇到眼濕濕

睇到喊我地一定要幫佢哋睇住香港

幾時籌錢捐款比佢屋企人

push

睇完後真係好唔舒服

紙信比佢同天琦

這句文青式口號，Marcella 同意一半。

「革命呢...... 唔係一革就革得成，係要蘊釀好長時間。『更美好的愛情』，其實可能係為幾十年、甚至幾代人之後的美好愛情，而唔係自己的美好愛情。」

Marcella 看著近月重現佔路、衝擊抗爭的畫面，她的心情非常矛盾。一方面，她為港人未死的抗爭意志感到激動，另一方面，她也害怕年輕人會重蹈初一旺角的覆轍。

「所以點解我們好堅持，一定要撤銷暴動定性。」

「無得雙贏，我們一輸就全輸，已經無得妥協。」

睇到流馬尿

一睇到當時陪審團一致裁定佢係暴動個句，就好撚嬲

ON陪審團

其實可以一致裁定唔成立而無需理由

我成日都quote 盧建民呢個例子，衝唔緊要，我哋會好多謝你既付出但你真係要有心理準備for之後將來會發生嘅嘢, 唔好有僥倖嘅心態
暴動定唔係暴動 ,唔係連登決定的,係個垃圾政府決定的
佢唔同梁天琦,梁天琦係做政治家,出嚟都仲有前途, 佢就困難啲

你諗下陪審團大部分係乜嘢age group,藍絲多定黃絲多

Jury nullification
香港人識鬼咩

抖唔到氣一路睇

唉....

可唔可以洗腦式教識大家呢樣嘢...

民智未開咁

唉 原來佢都係肥婆彭判 唔怪得咁重

所以我支持佢上訴㗎
條肥婆最近有單案就係因為程序問題(參與審問)而畀上級法院收皮

睇到眼濕
法官

希望有法緩幫佢

籌旗搵律師睇下個case有冇機上訴啦屌